（藍色經濟圈）維園花市人流慘淡 檔主：顧客狠狠地還價

維園年宵的迎來第五日，受經濟下行及今年取消乾貨攤位影響下，檔主大嘆人流及生意額大不如前，特別是晚上更見淡靜。有檔主表示，過往年宵的喧鬧聲不復見，今年靜到「聽到雀仔叫」。

沒有乾貨攤位 嚴重影響晚上人流

雖然年宵開始前，不少檔主已預計到今年銷情下滑。有商戶以「盡做」的心態參與年宵。售賣百合花的96號檔主陸小姐透露，今年生意大跌逾7至8成。她又指，現階段已是蝕本，唯有觀望剩餘展期的銷情，但不感樂觀。陸透露，以往維園內人頭湧湧，「擠逼至看不到通道」，但今年人流非常疏落。她續稱，由於沒有乾貨攤位，晚上人流更為慘淡。「去年維園關燈後仍有市民在逛花市，今年則近乎沒有人。」整體氣氛都較往年差，靜到「聽到雀仔叫」。

經濟下行 港人買花更見手緊

售賣桃花的83號檔主郭先生則表示，由於沒有乾貨攤位，今年減少了隨機性消費。他估計，今年生意及人流至少跌4成，整體表現較預期遜色。郭稱今年已降價3成，但由於市道氣氛不理想，市民消費時更見謹慎。「即使已經減價，但顧客還價仍然非常狠，至少還一半。」催谷銷情難，郭唯有控制成本。除了入貨量減少4至5成之外，他亦提升中國種植桃花的比例，減少香港貨，壓低成本。郭透露：「以往五五比，今年中國貨升至7成」。

https://inews.hket.com/article/2549713/維園花市人流慘淡%E3%80%80檔主：顧客狠狠地還價

買果個都on9既，年宵最後果日免費任拎架喎

藍屍：免費啦

沉默的大多數去晒武漢

要有生意，一定要多人聚集架啦。

杯葛加武漢肺炎，雪上加霜

免費就有人嚟

你去問下D旺區黃店經濟有冇差到囉

買花洗乜去花市，四圍都買到

挑，市好你會唔會可憐人減價比人呀？唔會丫ma
咁冇人賣梗係鋤你啦

明知個巿道差人流少仲去投個檔位做自己ON9怪得邊個

咁重點拎呀，包埋送貨先要

藍絲等最尾一日先拎架啦

證明佢哋年年暴利

花真係要時間種

支那炎仲行咩花市

仲要入埋支那花 ,等仆街啦

之前有訪問花檔，檔主話乾貨唔同客路，無影響喎

真係以為人流會正常
冇左後生仔你班老野食屎啦

藍屍：檔主行得正企得正怕乜免費送街坊喎。